---
author: Nicolas Revéret
title: Fusion de dictionnaires
tags: 
    - dictionnaire
state : relecture
---

# Fusion de dictionnaires

Le responsable d'un site web dispose de deux tableaux contenant des informations sur les abonnés du site :

* le premier tableau contient l'adresse email de chaque abonné ainsi que son identifiant (un nombre entier unique)
* le second tableau contient l'identifiant de **certains** abonnés ainsi que leur "pseudo" 

Toutes les adresses email et tous les identifiants sont uniques.

Par exemple :

* le premier tableau

|Email|ID|
|:-:|:-:|
|alice@fake.com|1|
|bob@bidon.fr|2|
|chris@false.uk|3|

* le second tableau :
  
|ID|Pseudo|
|:-:|:-:|
|1|alice|
|2|B0b|

Comme on peut le voir, le second tableau ne contient pas nécessairement les informations de **tous** les abonnés.

Ces tableaux sont codés en Python sous forme de dictionnaires. On aura ainsi :

```python
emails_ids = {'alice@fake.com': 1, 'bob@bidon.fr': 2, 'chris@false.uk': 3}
ids_pseudos = {1: 'alice', 2: 'B0b'}
```

Le responsable du site vous demande d'associer à chaque adresse email, le pseudo correspondant. Si un abonné n'a pas de pseudo associé, on donnera son adresse email à la place.

Vous devez donc écrire en Python la fonction `fusion` prenant en argument les deux dictionnaires et renvoyant le dictionnaire dont les clés sont les adresses email des abonnés et les valeurs leur pseudo (ou leur adresse email s'il n'ont pas renseigné de pseudo).

!!! example "Exemples"

    ```pycon
    >>> emails_ids = {'alice@fake.com': 1, 'bob@bidon.fr': 2, 'chris@false.uk': 3}
    >>> ids_pseudos = {1: 'alice', 2: 'B0b', 3: 'ChristoF'}
    >>> jointure(emails_ids, ids_pseudos)
    {'alice@fake.com': 'alice', 'bob@bidon.fr': 'B0b', 'chris@false.uk': 'ChristoF'}
    >>> emails_ids = {'alice@fake.com': 1, 'bob@bidon.fr': 2, 'chris@false.uk': 3}
    >>> ids_pseudos = {1: 'alice', 2: 'B0b'}
    >>> jointure(emails_ids, ids_pseudos)
    {'alice@fake.com': 'alice', 'bob@bidon.fr': 'B0b', 'chris@false.uk': 'chris@false.uk'}
    ```

{{ IDE('exo') }}
